紐約時報 ： 中伊新協議中國大舉投資伊朗 換25年廉價石油

據消息人士的透露及《紐時》獲得的文件顯示，該協議巨幅擴大中國在伊朗港口、銀行、通訊、鐵路、機場等近百個項目的投資，在西北部及波斯灣等地建立自由貿易區，幫助伊朗建立5G網路乃至防火牆等；消息人士表示，未來25年中國的投資將達到4000億美元。

至於中國，則可透過該協議獲得25年的穩定石油供應，消息人士表示，其賣價將有「大大折扣」。

除此以外，該協議亦涉及深化軍事合作，包含聯合軍演、培訓、研發及情報共享等。

······

但就算伊朗經濟遭受巨大壓力，這樣的協議在伊朗國會「伊斯蘭議會」依然遭到反彈，尤其是波斯灣港口的投資也引發「賣國」嫌疑，伊朗前總統阿赫瑪迪內賈德（Mahmoud Ahmadinejad）6月下旬時曾稱這是「可疑」的協議，伊朗人民不應支持。

軸心國

傻閪搵傻閪做生意

淪落到要搵伊朗

印度封鎖 中東出海口 同印度洋 你就唔洗玩
唔好以為印度唔敢炸沉強國油船

btw 中共每年買左幾多俄油？

似同俄佬反面多D

自由貿易區

中國波斯 聯盟
再拉埋 埃及天竺四大古國

伊朗人有無得say no?

情報共享
伊中北 三眼佬聯盟？

重要時刻 金仔出事 唔齊腳點搞

伊朗D平價油，俄佬D貴價油？

開始埋堆

運到過去就係

美帝制裁緊伊朗播
即美帝可以封9運去支那郵論
南海變得好撚精彩囉

用邊間銀行過數

用人仔投資？

同伊朗買可以經巴基斯坦運, 唔行水路
巴基斯坦長期同印度作對

即是預咗被美國制裁，搵定 partner

中國行中巴公路，穿過巴基斯坦去到
所以點解中共突然搞9印度
一切變得合理

邊敢啊

買完再撈埋一堆

美國要禁兌換美元，自己整個人民幣交易圈子既反制措施之一。

早排先同俄佬簽完買石油喎

推 願榮光歸香港

一車車人仔現金運去

一戴一露搵唔到着數

走數都吹佢唔脹
兩個都係惡霸 最後可能係中伊打 都未到 中美打

唔講得侵壞話否則即係PR 五毛

買平石油？
問左俄羅斯未

單眼佬聯盟就真

乜撚

石油咁多副產品 點被取代

咁咪幾好，你睇下習書記與文明人相處咁唔自在，搵番d生番一齊咪開心d囉

最大贏家

成日都話投資
有撚錢咩
無銀無到連床下底d外國支那人都收稅
伊朗接受人仔過數既話就真係蠢撚過豬閪

無錢比契哥

肯定仲有25 年命？

留名睇伊朗版阿偉

點運過去中國？

人民幣共榮圈

睇嚟印度好快就對克什米爾出手

喀喇昆崙公路

係咪想買多隻溝淡投資俄佬啲貴油

俄佬不當支那係痴住黎玩嘅契弟

正，新軸心國

又倒錢落海，唔理自己人民

伊朗佬有撚得揀咩

一樣要同俄佬買

制裁伊朗出口

可能用bitcoin

點同俄佬買
無美金找數
又貴
同伊朗分分鐘人仔結算

契哥d油點先

點運出去

契哥呢？

投資伊朗
屌你老味，支那真係全世界最on9既民族

飛起俄佬？

25年後可能轉晒用太陽能+電動車
仲要咁多石油托咩

宜家可以同伊朗做生意？

冇左國際制裁？

啱啱先同天竺開咗片，天竺唔會跟支那一齊癲啦，仲未計佢有冇諗過射支飛彈去三峽 lmao

伊朗 巴基斯坦 中國 北韓 可以用陸路連在一起

就咁睇似以物易物起膠鐵起5G 防火牆換石油

要溝淡

支持錢一到伊朗手就制裁出口中國

石油副產品
普通化妝品護膚品等都需要石油

出賣兄弟！ 做咩唔幫襯俄羅斯呀？

海路可以經斯里蘭卡去緬甸入口唔經南海, 呢個就係一帶一路嘅陰謀

一年4000億呀
由每噸8美金加到37
習總真係on9
美國就敵人 俄羅斯就盟友
17年個時仲話買美國油仲抵
點知而家兩國關係緊張
比俄佬趁火打劫

強國科技落後廿幾年你唔係唔知
無油噴煙號點出征

咁顯淺既經濟殖民，非洲黑鬼會中伏唔奇，中東班友精過鬼又見慣大場面冇理由咁易落搭，為左反美可以去到幾盡，賣俾大陸都唔賣俾鬼佬

係唔係架?
唔好逗我開心喎!

我淨係知你係條九唔搭八既傻鳩

仲要做契弟問阿哥買新戰機
阿哥睬佢都有味
舊既未賣比你
之後拆散佢又話自主研發

有折扣不代表平

目前未正式簽署，預計出年就會有結果

馬六甲都玩死強國

d油值4000億美金咩？

用愛發電

支那出錢，起條輸油管由經巴基斯坦入支那

不過要派軍隊幫巴基斯坦打叛軍，唔係日日比人炸輸油管都幾大獲難度應該同征服阿富汗一樣
d叛軍唔夠打就入阿富汗買齊武器、rpg就沖返入境炸佢老母臭閪
仲要得罪埋沙特、以色列親伊朗武裝組織射一粒rpg，就隨時比F35I、F15E誤射還拖
人類一講錢就無面比唔買沙特油買伊朗油真係

有問過契哥嗎? 伊朗想比俄佬滅國?

推 抗爭Mind Map #快閃文宣 #香港自治法 #聯繫匯率 #黃色經濟圈 #特區免簽地位 #一國兩制已死

如果消息係真，對美國嚟講係一個大嘅理由去進一步昇級對中國政策，白啲咁講係好大機會誘發軍事行動。

理由係伊朗近廿年已經係公認嘅自由世界公敵，連俄佬都唔敢太張揚咁同佢哋打交道，而家講緊將美國最頭號敵人嘅通信科技幾何級數咁昇級，再收對方已經喺國際上被大額制裁嘅石油，咁同入信申請將自己 upgrade 做美國頭號目標冇分別，連帶中國多年嚟一路爭取喺聯合國嘅主導地位都會受到動搖。

溝貨咋

鬼叫大陸廢咩
引擎靠俄羅斯造
得個機殼係中國設計

仲有俄佬
唔想做水魚，但咁一野得罪哂石油勢力既三大派

將中國變美俄共同敵人真係壞主義

屌佢老母部 F35I 真係外星黑科技一撚樣
好似 AMG 改 Mercedes 改到勁撚過正廠一樣，美帝要問番佢點改

情報共享

俾得支那玩 你一早連三圍都俾佢知埋

Exactly
所以呢個時候簽呢份野真係低鳩能到極點
美帝一野聯合埋中東個班油王
俄羅斯又想鋸埋支那一份
真係要幾戇鳩有幾戇鳩

如果推沙盤宏觀啲睇，我覺得俄佬樂見其成，成件事一次過將兩大對手扯埋一齊互鬥，賺少啲石油錢相比之下真係好閒，當攞嚟買花生都抵。

換個角度，到底有幾絕望先會行呢一步...

賺少啲油錢同攞俄佬條命有得比呀
而家俄佬窮撚到雞一聲，同沙特佬癲完一輪都要低頭托番上四十蚊一桶
佢最開心就係見到支那俾美國圍撚住，佢入唔到口石油，二百蚊桶都要同契哥買

好玩唔玩走去玩油，支那同伊朗真係找屎呀

玩石油好正常，不過同伊朗玩就未免太新奇同刺激啫...

俄羅斯都唔公開賣su30、米格29比伊朗、北韓

大家唔好唔記得呢單猛料：

幫手推（我P推唔郁）！

依家中國一年都比約500億美元比俄羅斯買油
咁樣比25年投資4000億都唔算貴
反而怕中國養大伊朗呢隻老虎食自己都唔知
25年喎 點知將來中東有咩變局

因為聯合國武器禁運
但10月就到期
俄佬講明一過期就會賣比伊朗

聯合國唔係有禁運令咩咁美帝係咪大條道理

中國
伊朗
新軸心國
仲有邊個
德國膽來唔洗講

10月到期

唔怕仲有契哥
不過到時契哥可能要200美金一桶

即係美國養大中國既翻版
人類文明即將倒退

姐係可以制裁中國？

仲唔係想打杖

海路係美國控制
行陸路運輸會加幾多成本

至於中國，則可透過該協議獲得25年的穩定石油供應，消息人士表示，其賣價將有「大大折扣」。
問過普京未

俄國堆油公司都係普京親信控制，損害緊俄佬直接利益。
除非支那有錢有需求到食哂兩家既油

買伊朗大豆

印度自己都買伊朗石油。

亞蘭嫁亞瑞

留名睇強國搬石頭揼自己腳

如果印度向巴控喀什米爾地區岀手呢？

所有投資好快爛尾，但平油價就年年買到你盡再轉手一下子變埋石油出口國，低買高賣

都無得選
比人制栽除左支那週圍都買唔到野

但係斯里蘭卡想反面收番個碼頭啵

放心都係要繼續做水魚
契哥個d無得食要去借都要買

軸心內鬥

等睇伊朗反支

伊朗過幾年就發覺經濟被中共操控

唔知陸路，one bra one Lou work for this.

新疆和伊朗可以陸路？

條俄中油管？

呢個係我認真咗呢

做埋啲咁嘅嘢
你以為俄羅斯少咗生意就會屈服咩
不如同俄羅斯開戰
光復海參崴為先啦

另一便。咼

唔買俄國油人地唔支持國安法

當年支共都借咗大筆錢畀委內端拉, 又話要大手投資委內端拉, 諗住可以投資借款換石油供應, 結果係點大家有得睇.

今次輪到伊朗

印度自己人嚟架 每年收留好多圖博老和尚㗎

委國始終太近美國
但伊朗唔同喎
軍力強成倍 如果同支那結盟會好大威脅

我都諗左好耐，佢條路點行
我仲係咁質疑自己

一直以黎覺得俄佬唔想佢地痴埋黎
除咗買豬同買油時候

萎國啲油好垃圾，重油嚟仲要高腐蝕性，要輸入阿拉伯輕油去撈先有得搞煉油。

支國響萎國插手搞過煉油，但萎國本身已經窮撚到無外匯去買油溝，一日無米都係無飯開。

油行陸路，仲要穿越成個中国先運到去東部提煉廠同工業區

除咗起輸油管之外，諗下個運輸成本都覺得頭痕

有冇巴打知起一套橫跨中亞同成個中国既輸油管道難唔難？

其實唔難
俄佬一早起左條橫跨西伯利亞嘅天然氣管道
起管哩樣唔係咩高技術嘢嚟

起得成唔知會唔會有路邊村民好似偷電線咁偷油

蛇鼠一窩，都係垃圾

唔撚同啦
佢要行巴基就要過山
人地俄佬運天然氣去德國就係行海底
過高山仲要係油，又要兜路去避開高危地段
你諗下個難度

幾千公里上嘅平原起輸油管, 同你要起條輸油管跨過幾千米高連綿山脈高原, 技術/工程難度及資金營運成本係兩樣嘢嚟

你睇下地型先講啦 唔難wor

之前唔係同俄羅斯簽左石油長約啦咩

之前仲要遮遮掩掩咁用崑崙銀行過數，用晚晚舟做負責人同用香港做走私中轉
而家畀美國踢爆咗就唔扮了

其實美國班垃圾點解咁都仲可以諗賺錢 唔諗強硬啲
睇黎台灣當年如果都強硬啲 而家可能都有核彈了

其實家陣邊個係水魚都話唔埋
伊朗一樣可以好無恥
一陣好似啲非洲小國咁話中國啲投資係歷史文件唔找數就好笑

經巴基斯坦不過實比沙特支持個堆恐怖分子/叛軍炸
經俄羅斯/中亞就收高額過路費

巴狗自己咪恐怖分子國家囉
拉登喺邊度發現呀
9/11其中幾個劫機犯咩國籍呀
仲有7/7倫敦恐襲等等
話人恐怖主義喎

我都覺得係。